羅馬尼亞男被判「死亡」15年 親身出庭申請「翻生」失敗不得上訴

羅馬尼亞最近發生一宗奇怪案件，當地法院裁定一名63歲男子「死亡」，但這名男子活生生的在庭上證明自己未死。羅馬尼亞一名已婚男子早年到土耳其當廚師，但之後他沒和家人聯繫，妻子尋夫不得，唯有幫他申領死亡證。男子今年回到羅馬尼亞，卻發現自己「已死」，他向法庭申請推翻裁決卻敗訴，「翻生」失敗的他無奈道：「我已經正式死了，儘管我還活着。」

現年63歲的維魯（Reliu）1992年時遠赴土耳其當廚師賺錢，之後音訊全無。他的妻子尋夫不果唯有幫他申請死亡證，當時她在法院上稱相信丈夫已在地震中死亡，法院裁定維魯「已死」。維魯相信妻子這樣做的目的，是方便自己取消婚約並重新結婚。他解釋指，1995年時自己曾經回國，但發現妻子已經紅杏出牆，1999年他決定返回土耳其，過好一點的生活。

今年初，土耳其當局發現逾期居留，將他遣返回羅馬尼亞。維魯原打算回國更新護照再返回土耳其，但他抵達時被移民局官員拘留，指他在2003年已經「去世」，如果他不是被遣返，可能一世也不知自己在祖國「已死」。他在機上被盤問了足足6小時，還要進行不同測試，安檢人員才相信他是維魯本人。

維魯希望法院讓自己「翻生」，但法庭認為他過了上訴期限，判他敗訴，而且判決是取終裁決，他不能再上訴。維魯在庭外嘆道：「我沒有收入，而且因為我被判死亡，我甚麼都不能做。」維魯原本打算回土耳其開一間小公司渡過餘生，但他現在只能活於法律的灰色地帶。

（衛報）

明日香港

比人派帽都算 連搵個錢都無得

《致命復活》重現

去搶囉
橫掂都告唔入個死人

好似羅馬咁 記錄抹煞之刑

殺人放火有冇罪？原則上佢係死人，殺人放火都係死人做

法律

點樣證明自己係自己

如果佢殺人放火咁點算

可以周圍殺人放火強姦搶劫
無得告個死人

要立喪屍罪規管活死人了

我有時覺得，某些法律真喺妹撚戇居！

好

冇得上訴

咁點生存呀，乜鳩證明文件都無喎大佬

呢啲法官真係讀屎片 屌個人生勾勾係你面前 都唔俾人上訴 好撚荒謬好撚離譜 咁嘅人仲有冇足夠智力同常理去做法官？

係都殺左個老婆佢先啦 都死人黎架啦

應該好多人請佢喎

e個身份不得了

做殺手

HXH 流星街既人

同online game既「紅人」一樣，
你可以殺任何人，相反任何人都可以殺返你而免刑責

這就是法律

其他人殺佢都冇事，因為係毀屍罪?
所以法院唔可以收回判決? 政府就唔錯得?
正如香港仍然有個公認殺人犯可以自由行走?
世界就係咁荒謬

老婆要其他肉腸而幫老公搞死亡證 女人真可怕

屌柒法官之前要分清楚法律上死亡同生理上死亡既分別

羅馬尼亞

吸血鬼

依家佢做乜都得
反正冇法例規管死人

剝奪政治權利

自己搞失蹤 寄封信返下去都好呀

死人殺人放火有無罪

無罪 因為已經唔存在

1992年呀大佬，東歐果時政局動盪，蘇聯又岩岩解體，點寄信呀

好撚多錯字
垃圾01

真正deadpool

sor 唔熟歷史

睇一睇文 篇文話佢2003年死亡
姐係個老婆95年帽咗佢 99年個老人死心番土耳其
2003年個老婆明知佢係土耳其 就話鳩佢死咗 方便佢搞離婚。實情係個老婆陰鳩佢
明知比人帽左重寄乜撚野信

可以為所欲為了

不如你問下佢
點解成個羅馬尼亞
得佢老婆一個識佢好過啦
肯定係啲死毒撚

比人殺，因為唔可以殺一個死人，所以兇手只能冠以非法處理屍體之罪名。

大把情報機關搵佢做死士啦

人地隨時可以殺佢喎，殺個死人都冇罪

同宜家係台灣殺人條友一樣

雖然係小學生都識判，但對住條例寫明，你根本冇能為力

開先例唔理條例照判，即係無視法治，影響比你想像中大

唔好痴線啦

Agamben寫嘅homo sacer

大陸都有依單野 派出所d警察仲寫埋信屌鳩個官

omae wa mou shindeiru

即係佢可以犯法
法律只可以審判活人

唉 一個已死之人生存係世上
法官

你既意思係呢個case 上先例唔開得?
姐係有第二個生存緊既「死人」都係要繼續由佢「死」？

你既思路幾得意

根本呢單野就唔應該用正常方式處理
仲講咩追溯期限

快d飛去羅馬尼亞搵佢 商量發達大計啦

真一點透明人間

其實又唔係咁難明

好似啲舖頭會員咁，依家因為某啲原因“凍結“左個舊AC, 咁根據“條款“，凍結左嘅AC就冇得拎返
就算你證明到個AC係你，都冇得再用

至於上面有人話佢做乜都得，應該係錯

舊嘅佢已經“死左“，依家嘅佢只係“另一個人“，而唔係“唔係人“
呢一個人冇任何記錄/證明，理論上冇任何權利，應該唔算國民，同非法入境一樣

所以殺左依家嘅佢都應該算係殺人
只不過你係殺左一個冇身份證明嘅人

咁大個政府無野幫到佢？
一尾話法律寫明所以無能為力，完全係放棄自己國民喎

突破盲腸

咁點解香港個條友擺明係台灣殺人，香港唔告得佢？

事實宜家咪告唔到，思乜尻路9唔搭8

Mr.Neverdie

真係殺人放火金腰帶 俾我真係即刻打柒個法官再拎本law書出黎拍佢塊面